有冇excel達人？

一個list(A2:A15)入面有一堆data

想搵list入面所有unique item(至少出現過一次，即係C2:C5)
google過有好多唔同方法，但都只係搵已知嘅item
但我個list入面d data每次都唔同，可能下一次係:

有冇方法每次都return到唔同data嘅unique item
formula同VBA版都想知

Formula: remove duplicate (alt+a+m)

弱智既做法：

Column B 比個value 1

跟住insert 張pivot table

Summary item 大過1既就係你想要既item

用vlookup

copy column a
paste column c
press remove duplicate
搞掂

在Excel，有數種方式可篩選唯一值，或移除重複的值：
若要篩選唯一值，請按一下[資料> 排序與篩選] >進階。
若要移除重複的值，請按一下[資料> 資料工具> 移除重複項目。
若要醒目提示唯一或重複的值，請使用[設定格式化的條件] 命令在[常用] 索引標籤上的[樣式] 群組中。

用dictionary

唔等於上一格就1最後拎哂D 1出黎

Remove duplicates 應該係最快最方便

原來唔跟次序 冇野了

係 ，原來咁簡單

仲有樣野想問
平時一個cell入面有句子想reference其他cell value, 可以好簡單咁用""同&:

但如果想reference嘅cell嘅數量每次都唔同(少咗or多咗)，可以點做？
eg1. (想reference嘅cell少咗, E2 output多咗個逗號)

eg2. (想reference嘅cell多咗, E2 output少咗grape)

需唔需要做logic test
formula同vba版都想知點解決

白痴嘅方法都係 if 啦

唔白痴嘅方法唔識

咁你咪用vba數下有幾多個item lor
跟住加個for loop咪可以將生果名稱擺埋一齊

你試下下面依段code。
Column A果part我無寫到，純粹寫咗由Column C至Column E。
我Excel都係自學，唔知咁樣寫法算唔算蠢，不過至少係work。

Sub test()Dim item As IntegerDim FruitName As Stringitem = WorksheetFunction.CountA(Worksheets("Sheet1").Range("C2:C10")) '計算C2至C10有幾多種生果For i = 1 To item If i = 1 Then FruitName = Worksheets("Sheet1").Cells(i + 1, 3) '第一款生果 Else FruitName = FruitName & ", " & Worksheets("Sheet1").Cells(i + 1, 3) '由第二款生果開始，前面要有comma同space End If Next iWorksheets("Sheet1").Cells(2, 5) = "Fruits: " & FruitName '在E2顯示結果End Sub

一兩分鐘寫完啦

一個for loop加一個if你想幾耐

蠢在你點知去到C10完？
如果一定C2開始用.End(xldown)啦
同埋放入個array，再while loop個array直到empty就停